馬灣居民海中示威抗削渡輪

2018年06月24日

馬灣居民海中示威抗削渡輪

■示威者游至防鯊網外高舉「反對CUT船」標語。張志華攝

【本報訊】經營馬灣水陸兩路交通的珀麗灣客運有限公司，近日計劃削減非繁忙時段馬灣來往中環渡輪班次及提高巴士價格，有馬灣居民昨發起示威活動，由馬灣東灣游出沙灘範圍，在海中心高舉大型標語，反對船公司削減船次及提高巴士價格。

不滿政府無表態

示威者昨早9時由馬灣東灣泳灘出發，其間有救生員及康文署職員到場勸阻，但示威者堅持游至泳灘對出的防鯊網外，高舉「反對CUT船」標語，大喊「反對cut船、反對加價」等口號，亦有近30名居民在泳灘上支持及和應。示威者其後游至珀麗灣碼頭，其間再舉起標語及高呼口號，岸上居民亦有和應口號。

活動發起人倫先生指，「（珀麗灣客運）近10幾年間到𠵱家，船隻或者巴士嘅班次已經不斷削減，𠵱家一邊削減渡輪服務，一邊又削減巴士同埋加價」，令人擔憂馬灣日後的交通服務。

倫先生又批評將馬灣來往中環的渡輪班次削減的舉動「膽大包天」，惟政府對此毫無表態，希望可以透過示威行動讓當局知道馬灣居民的訴求，馬灣的交通問題不能坐視不理。

■記者馮智敏

上一則
上一則
被指膽怯 陳日君：教宗感到我憂慮

下一則
下一則
慶回歸藝術裝置被嘲如圍欄

自己搞條村船航線

佔嶺海域，暴徒

之後又會嫌貴。
有巴士咪算係咁，遲d巴士都cut埋你

太激進